反擊林鄭出口術 黃遠輝：無人凌駕諮詢結果

2018年07月06日

反擊林鄭出口術
黃遠輝：無人凌駕諮詢結果

黃遠輝

【土地大辯論】

【本報訊】土地供應專責小組正進行公眾諮詢之際，特首林鄭月娥「出口術」，表明支持填海造地，更要求小組在9月諮詢未完前提交方向性建議。小組主席黃遠輝昨明言，諮詢工作涉大量問卷及數據分折，9月不可能提供任何數據，得出的結論亦不會客觀，更指任何人的意見都不可凌駕諮詢結果，「點能夠將一個已經係廣大收集咗同分析嘅意見由黑寫成白呢？」

林鄭月娥因應施政報告10月出台，希望土地供應專責小組可於9月諮詢期內提交方向性建議。黃遠輝昨出席電台節目時形容特首及政府官員開始「心急」，希望急市民所急。但他指，諮詢工作涉大量問卷及數據分折，9月不可能提供任何基於數據的分析，得出的結論亦不會客觀，而且往往在諮詢最後階段會有突變及非常不同的意見。

他補充稱，過往諮詢活動聽從很多質量上的意見，而這些意見如有清晰的大方向，可與政府溝通，但有部份選項討論較少，或在不同地區或專業中有不同意見，則不適宜向政府表達，或只能歸納成意見紛紜。

指小組不會有前設立場

提及林鄭在土地大辯論諮詢期間，高調表明支持填海計劃，指長遠來說填海似乎無可避免，引起市民質疑土地供應專責小組立場。黃遠輝回應稱，任何官員的意見都不會影響諮詢，小組亦不會有前設立場，諮詢完結後會交由港大分析，「特首又好，政府官員都好，
佢哋自然對於唔同土地供應嘅辦法有可能都有啲意見，但呢嗰係無可能凌駕到最後嗰個報告，就係廣大收集意見同埋分析係公開，而我哋嘅報告當然係要公開啦，兩個擺出嚟嘅時候，點能夠將一個已經係廣大收集咗同分析嘅意見由黑寫成白呢？」

黃遠輝表明，假如諮詢結果最終反映市民不支持填海，會以社會意見為依歸。他認為市民對土地供應選項「心裏有數」，不相信特首或官員的偏好會影響公眾諮詢。他又指，無論哪一個選項，在落實之前要經過城規和環評的審批程序。

至於林鄭提出公私營房屋比例由現時6:4調整至7:3，黃遠輝說，現時土地不足，改變公私營房屋比例要小心處理，指如土地供應增加，公私營房屋單位平均面積不變，相信能以相同大小的土地興建更多公營房屋單位。

■記者謝明明

上一則
上一則
差餉寬免或抵銷部份加幅

下一則
下一則
韋志成：市建局非處理房屋問題